覺唔覺clannad俾人吹大咗

個結局真心膠
汐復活預咗，連渚都復活到，仲要時光倒流
汐同朋也一齊生活嘅時光明明先係最珍貴，咁就否定曬...總感覺有d唔甘心...
強行bbq

明明死都可以珍貴架
望住兩父女一齊生活互相為彼此努力
大家都視大家為依靠
由旅行開始破冰到哭只能在廁所和爸爸的懷裡
依家一個復活否定曬
公平咩

當然clannad係好作品黎嘅，描述親情愛情友情都好好
朋也同老豆條線=朋也同汐條線>all
女角黎講有紀寧，杏，相樂，智代都正，當然汐係無可超越的

點睇

係charlotte好睇好多

舊登開過post比人圍剿 樓主我幫你撐10秒你好快D走

認真討論

認真

覺
一大段無意思校園生活，又慢又無聊

日常呢d見人見智
我唔會話clannad呢part做得差嘅
有d支線故事都幾有特色

都係game先表現到clannad既精髓

冇左呢part, 後段就唔會上到神台

但係無相樂線
聽人講有紀寧條線又做爛左

日常果段最無聊一定要食野

你會覺得reset曬好突兀係因為佢係galgame改
要進入真結局就要收集光玉
所以動畫用左呢種處理方式
依家2017年睇可能會覺得悶同老套甚至覺得好多犯駁位

我唔知你覺得點
我覺得一個細路女冇老母淨係同老豆生活絕對唔係一個「客觀」既理想生活
始終有父有母齊齊整整先係最者最想表達理想既結局
因為單親既悲劇係朋也同老豆已經可以見到

至於前半校園 你十年前睇可能會覺得好睇d

其實係，但咁無聊先比較貼近普通校園生活，令觀眾代入到，同角色產生感情，係催淚位產生效果
利申鳩UP

即係話你覺得套野經唔起時間考驗啦

可能我自己鐘意睇日常
我又唔覺得悶
係個結局膠膠地

呢d校園「套路」係會令人覺得重複

half half啦
一套動畫要睇得入眼 除左劇情仲有畫風
在座各位都有試過因為畫風or年期去揀野睇啦

日常冇問題
你睇下AB得13集佢一樣做到日常，一樣以日常令觀眾投入去班白痴嘅生活
問題在於呢太野啲日常太無聊，啲搞笑位又唔好笑，主角同佢果班同伴又冇咩重點講佢地之間嘅關係

講講下我又想睇多次cl-as
還掂聽日放假

無揀wor

雖然ab都唔係好，但係ab起碼笑點多好多

近排係咁搵90年代作品睇，又冇乜問題

thisav畫質先係問題

ab好唔好就唔評論啦，畢竟有回憶加成
不過至少神谷吐嘈(其實呢套都做到)功勁同真係搞笑
同埋男主一入隊之後都用左一段時間思考自己應該點做，班人到底算唔算自己同伴之如此類
不過呢套野印象中男主角入隊之後同班人嘅關係好得好快下，比人一種好假嘅感覺

我淨係針對結局而論，前半校園我完全無反感
一個細路女無老母當然慘，但係劇情推進注定係咁都無辦法

尾二個集如果係帶汐死左之後帶佢去個花園所以復活都接受到，畢竟有渚先例，而且clannad都算半個奇幻故事
但係無lala時光倒流真心

淨係復活個女會合理好多

Bbq end當然好，但係故事流程明明唔應該係咁

覺
利申 成日睇到訓著 睇到After story棄左

你會覺得reset曬好突兀係因為佢係galgame改
要進入真結局就要收集光玉
所以動畫用左呢種處理方式

如果要入呢個end都唔係唔得嘅，但係之前會真係見到個收集光玉過程，做返d舖墊，咁會好好多

70-80年代一堆機人番都係咁睇，480p有乜所謂

邊有480P咁高

當年未有得上網查資料個時候
中段個機械人世界都試過睇到1999啦

我b多數站睇，搵seed都480p啦

多數b站睇

結局同果段其實幾fans向

所以我咪話當奇幻故事睇
不過奇幻得黎都要有規則㗎嘛

理得你講咩
CLANNAD徹底改善左我全家關係 (認真)
一世第一神作

等我得閒都重溫下先

幾年前係高登都有接近一模一樣既topic

我覺得CL真係每段時期睇
每種人睇都可以有唔同既感受
我自己睇就去儘量跟翻個故事節奏去合理化佢
唔嚴謹位實有架啦
但佢既優點位絕對唔係比人吹大咁簡單
可以話係足球界既巴塞黎形容

劇本都合
不過動畫京都演出答救

其實動畫入面都有幾幕見到朋也得到光玉，亦都有講過光玉可以實現願望，所以渚死個陣，我都有諗過朋也會唔會用光玉復活渚。

典解甘多負皮

不過今年已經2017年
我都未去查個機械人同女孩孤獨世界既解釋
因為我自己覺得心入面每個人都可以有唔同既見解

可能1999

有無咁堅呀
詳細希望

另一個世界最後一段對話

洗乜詳細 feel到就feel到
feel唔到就feel唔到
等於你依家覺得佢廢
遲d可能會覺得佢勁

動畫咪講左機械人就係朋也
女嘅就係汐

Btw 啱啱先發現有劇場版
有無720p以上seed

千奇唔好睇劇場版
認真

毀下三觀都好
Fate ubw個劇場版幾差我都睇左

其實除左結局之外
咪有條線係講個男仔變左隻貓守護佢既
個到我幾鍾意

だんご だんご だんご だんご だんご 大家族

睇埋clannad 00先講

嗯 如果最後係個女死埋之後朋也繼續漫無目的咁生活or頹廢咁就完美

明明就應該個女唔死 再搵個後母生活

誤植字幕？

啱牙，杏係幼稚園老師，其實有得發展

杏end好正，反而智代end麻麻地

我覺得杏個集故事好睇
睇到喊出嚟

智代end幾sweet下，又表達到主角本身想離開小鎮最後又離開唔到種無奈感覺

btw當初我都係以為後母end，不過後母係派星星個女仔

不能接受風子end
唯獨佢我真係無當過佢係女人，只係小朋友一個

風子作用係為奇蹟end埋少少引旨，另外記憶中琴美父母有輕輕帶過做相關研究嘅伏筆，除此之外校園故事冇伏筆帶落畢業篇了

樓主好波
一向覺得key社麻麻 係有班死毒撚吹奏

拍埋其他神枱 真係得啖笑

你死啦

我撐你
利申鍾意air

agger
利申 其實覺得得clannad好睇

點解咁多人都淨係睇左動畫版就係到發UP風

因為大家都講緊動畫版囉
定係原作廚又想講睇埋原作先好評論果啲19理論阿

我最期待的畫面出現了.jpg

一定要全家死清光 bad end
咁先做到毒撚神作

KEY社D嘢
你要覺得自己睇得明 懶係感受故事氣氛
然後就會覺得幾正

重點唔係咩end
而係點發展同解釋個end
強行good或者強行bad都唔太好吧

呢套野逐集逐集追好好睇 雖然當年睇完個結局都打左個凸 點解成家復活哂

負皮

我都全部睇過 但真係麻麻

最記得我個陣求其睇埋龍與虎 點知覺得仲正

你同意我都負皮？

講起令我諗番little busters
話到明所有人死曬點知全員復活
最後仲要等女主阿哥返嚟帶領所有人=男主角冇成長過onon99

事實上命運石之門咪good end 好作品

Gal改in 2017

rewrite會帶領key社戰勝歸來

當初睇結果咁樣完都打左突兀
但唔影響前面帶比我既感動
無玩過game既我當男主發左場夢就算
心目中人生必睇第一位動畫依然係clannad

因為除左結局 冇阻佢比人吹捧 你要搵d好睇過佢同類型既都冇幾套

In 智代 after story we trust
以前以為個ending係老作
後來睇d科普文講大腦結構
先知原來個案例係好出名

根本係垃圾

諗左好耐連登神作好似冇咩邊套係bad end

F/z

school days

呢個係魔法戰爭個隻神作

真神作喎，又創新又虐又緊張，好好睇

有啲咁既事
雖然我未睇過呢套,但係係高登次次都會擺埋落魔法戰爭list到推薦人睇

搞事

我自己都幾睇重一睇野個結局
膠劇情神結局郡好過神劇情膠結局

school days劇情結局都神，白色相簿都係抄佢

果幾首ed我而家仲聽緊

咁樓主覺得同類型作品有邊套超越到clannad

就clannad黎講，係悶到訓著
風子個到悶到仆街，仲要做左八九集，又煩膠
之後好似係一之瀨琴美，又係悶到傻，劇情同愛回家無乜分別
我最鐘意既智代就只出左３集 推進速度慢到想棄
整體黎講我只會評為一套我睇得明既glasslip

但你唔睇第一季就唔會明第二季既感動

則係如果個field得一套作品就唔可以吹大
無同類形作品超越到都可以吹大咗架

麥兜都好過clannad 都係講校園家庭社會

細個睇無咩印象了
但係麥兜好似唔太催淚，印象中

無話可以，只係當好過唒其他作品自然就多人讚
而之中又有幾多人真係讚動畫個end

睇返最近d clannad post，言綺巴打都係拎返18集出黎講，歌方面推小小手心同蛋糕

都唔睇下人地講咩就話吹大真係

一句講唒，神作or not

school days同wa結局邊到似?

樓主小心比key廚屌死

唔撚識就收皮啦
有幻想世界同光玉帶住
你所講既結局點會唔合理呀
屌鳩你

唔睇第一輯就唔知tomoya點派好人卡
又令到啲後宮幫佢

無人性架 我係樓主就深潛

唔知你所指同類型作品係指邊方面
講親情key套air喺故事節奏好過clannad好多，扯遠d有細田守嘅狼的孩子雨和雪
講愛情同年龍與虎比clannad深入深刻好多
如果你指同類係親情愛情友情集合體嘅話，我諗唔到有邊套同類

Not

唔夠打啦仲食花生

我都諗左陣有咩同類形作品
小弟入坑淺見識唔多

絕交

留名

你叫人點落台

此貼不再接受回覆

我都未出手

咁我同意clannad瑕不掩瑜
係一套好好嘅動畫作品

係我錯

clannad雖然第一季 同埋復活end 唔太好睇
不過都輕鬆秒D乜四月 未聞花名既

唔覺。
有邊套作品刻劃成個人生深刻得過clannad

愛情親情友情集於一身既clannad點輸

俗語都有話 clannadは人生

我指既同類係催淚向，無講清楚sorry
我自己會拎黎做比較既就係樓上位巴打講既未聞，四月，風平，櫻花莊之類

Air係有講親情，但我自己認為主題更加偏向傳承
狼的孩子……得罪講句，未做過父母有d難hit中心入面既位，但係係真係有令我由一個新既角度睇父母既
虎與龍(TIGER×DRAGON！，唔係龍與虎，sorry for小學雞 )，一句講唒，正
但係始終人氣都係低過clannad，因為難產生共鳴
即係咁講，鬧阿爸阿媽大家都一定試過，又有幾多人真係試過為左男/女朋友離家出走再跳落河再結埋婚

其實巴打都講左，Clannad最神既地方就係將親情友情愛情集合唒一齊

收到風樓主要考dse

我有話過clannad輸俾其他咩

比個面我
放過佢

首先

再屈就行動

真
小學雞先覺得神

之前都開po講過 都係覺得突然插sf要素再bbq太唐突
有人講話動畫係光玉伏筆度表達唔好 game係好d
真心果陣睇見復活係唔知做乜 睇返先知關光玉事

套野最好睇係啱啱grad果幾集 由學生變社會人個轉變好唏噓好比到個feel

多啦a夢點睇 毒品撚做咩唔吹奏叮噹

朋也好廢，搞到智代bb要屈就唔出城

光玉中間都有講過
不過著墨不多
相樂同貓個故仔
同汐喺朋也送佢老豆走嗰陣
見到有粒光玉入咗佢體內

睇wiki先知收集左14粒光玉

我就從來唔喊嘅
但clannad每隔一兩集就搞到我眼濕濕

好羞恥

其實我都幾唔滿意作者咁偏袒男主角
其實金毛先係最成熟嗰個，察言令色睇嘢通透，又唔介意做小丑，而且佢做阿哥好過男主做老豆，但偏偏全面剝奪佢戲份，後宮就男主角嘅，佢就負責被人蝦，連打交個集都要夾硬寫佢食物中毒出唔到戰，被主角做英雄

明明佢先係成個圈不可或缺嘅人物，無佢無男主角同呢個圈子，無佢甘願做小丑一定少好多歡樂，但偏偏無人鍾意佢

春原好慘

推咩撚野牙

啱啱睇完嘛

我七八年前睇曬，但我依家一啲劇情都唔記得，真係一幕完整嘅記憶都冇

same

唔睇文冇玩game都明嘅 受我一拜

細個果陣覺得神作
大個覺得佢d 套路都係咁
始終年代唔同左冇計

係

係
無一條女鐘意佢
不過galgame做得男二預咗d女俾主角食曬

我覺得一套好既感動向作品係需要引領觀眾進入感性mode，唔係要要求觀眾入左感性mode再睇套作品先得，我覺得clannad e個位係差少少
當然如果話感動爆發位，clannad認第二都冇乜作品敢認第一

講其實反而記得

本來個theme係就算死左老婆都可以重新振作，尋找新嘅幸福
多咗個垃圾ending之後變左係要靠不可能嘅奇蹟先會有幸福

一定係

同意 垃圾end 還我感動

屌CLANNAD好了
其他唔好屌
利申KEY廚

點解rewrite咁神

點解會覺得一定要以「理想生活」作結？
如果你堅持想要咁嘅結局根本你就唔應該睇CL，因為主角本身就係最無可能達成呢種「理想生活」嘅人：死老母，同老豆交惡，老婆絕症，個女絕症。
汐線之所以感人，係因為佢話比觀眾知：就算係主角呢個徹頭徹尾嘅loser，到最後都可以抓住小小嘅幸福。
結果最後黎個垃圾ending：個女死左，然後BBQ end，姐係兜巴醒落觀眾塊面到：原來所謂「小小嘅幸福」係咁脆弱，一瞬間就會失去。到最後，loser依然係loser，而能夠成為贏家嘅，就只有天生嘅贏家，自帶奇蹟嘅朋也二號。
咁嘅ending，我真係唔知溫暖在哪裡。

我係駁樓主點解個寫手想寫將大團圓ending覆蓋之前曬老婆死個女個ending
「大部份」觀眾想睇既同作者寫既係完全冇牴觸

唔係你講一句你地非主流覺得唔變仲好就係一個最好既情況
光玉帶黎既希望同埋朋也既後悔
我唔知你有冇睇到個女臨死既時候
朋也係後悔同nagisa相遇 最後一發逆轉

呢個係一個充滿希望既故事
但亦都好fantasy 唔需要去追求過份合理
我唔知係咪tvb太多bbq end又或者虛淵式悲劇泛濫
好多人好抗拒一個更多人接受更多人滿意既大團圓結局

當初睇到復活真係屌出黎

悲劇END

又偷換概念當解釋

覺唔覺得超越左魔法戰爭

睇動畫就唔好追求合理就解釋所有野

洗乜偷換概念
事實 你點會駁到我？
好多人捉犯駁位又選擇性眼盲去忽略光玉呢part

如果唔係有火車嗰段根本良作都不如

其實你大可以AS第16集中間直接駁去最終回，大團圓結局，咁樣我完全唔會抗拒（不過冇左第18集我會覺得呢套野連良作都不如咁解）
但係你無啦啦係要寫個悲劇，然後最尾無啦啦180°逆轉，我會覺得你喺度欺騙我感情

紅字非常同意

一句講哂bbq sf end毀動畫

我條撚就比你老母吹大

留底句19comment 好威威?

紅字嗰句根本
一套動畫明明就包含所有集數先完整，硬係要揾集最神既出黎話無左就唔掂
未聞無左最後嗰集良作都不如
小圓無左第三集良作都不如
一套劇情唔完整既動畫緊係良作都不如

事實就係18集個段係寫得好好
但係結局就推翻咗呢段
光玉係解釋到，但係前面都講過，淨睇動畫邊個會睇到光玉

那朵花我覺得同clannad情況好似，大半劇情鬆散冇重點，都係單靠一兩幕感情炸彈去感動人，整體我覺得普普通通
小圓故事完整一氣呵成完全冇以上問題

Happy ending好正常
光玉象徵奇蹟，係串通故事嘅絲線
有光玉都sad end就真係on9喇

又話要當奇幻故事睇唔好執著劇情，又話唔好淨係望到感情炸彈而忽略劇情

前半句唔係我講架喎

我回緊你回緊嗰個

無睇魔法戰爭

clannad得歌正
淨係睇個智代一集
key社其他比這個更虐

又係你喺度水人睇魔法戰爭
worst anime I've ever watched